人言

凡說話矛盾處處，無論明顯或不明顯，指出或不指出，人心必不服之

但可口服之或身服之，有兩個情況：
1. 風向撚（我想信，所以身服口服）

2. 力量屈服（例如香港女權，其誇張程度達到前無古人的人類歷史上的巔峰極致）

但天道必失，終有一自己食番自己的荒謬，食撚到應，食到仆街

而一旦受到他人以同樣的荒謬侵害自己的利益，咁人就不可直指他人的荒謬，否則自己的老技倆必破而無以為繼，通常的反制方法是將自己的荒謬力量加持，去侵害他人的利益，如軍備競賽

有點似戰爭起源，造就了人間煉獄

你點樣介定荒謬？
欺騙瞞詐？雙重標準？情緒勒索？人身攻擊？

“回力鏢”的玩法就是上面所講的現象

理念之中存在矛盾而不成合理，但個理念又繼續使用，甚至流通在社會上

咁「我覺得凡說話即荒謬」嘅理念能唔能夠用純邏輯證實到係合理？

最簡單，一句話係荒謬係咪所有人講每一句嘢都係荒謬？
邏輯上呢個現象叫「以偏概全」。

咁好多時，可以用“feel”，“feel”係另一個話題

有d野當大家都"feel"到的時候，可以將雜亂的邏輯論證掉去垃圾桶

參考禪宗佛教

好，咁即係你要接受有一啲理念係冇辦法喺邏輯上達成合理。

可否詳細說明你的諗法，我唔係太明

二戰日軍最後明知100%輸硬，仍然要自殺式反擊，增加傷亡人數，係唔合理。但點解佢哋咁樣做？
因為戰死沙場係一件好光榮嘅事，維護咗佢哋嘅民族尊嚴。

人嘅價值觀體系同埋情感都係一啲邏輯解釋唔到，甚至同邏輯違背嘅嘢，呢啲理念喺邏輯方面係唔合理嘅，但係唔代表佢哋係荒謬嘅。
財富、權力、美色等等都可以係某啲人嘅理念，佢哋一生所追求嘅事物，而最終都係為咗令到自己開心。作為理想主義者我唔認同佢哋一生追求嘅事物，但係唔代表我可以話佢哋咁樣做有錯，覺得錯唔錯只可以由佢哋自己決定。

我先睇睇而家d回力鏢打法先，而家成個社會都係咁打緊，七國咁亂

立身先可以處世，或者你係咪應該確定自己嘅理念先？
你作為一個獨立個體，有咩係你一生堅定追求嘅理念？

而我“feel”到佛教的業（karma)論可由此推出，不過未諗到點推出

報業論乃有跡可循，而家係最好的觀察時機

此cyberpunk社會淪落的人間煉獄，也是人類啟蒙之搖籃

時移世易，一切都變了，但我們的夢還同過去一樣，無變過

Oh my friend we're older but no wiser
For in our hearts the dreams are still the same

可參考

一場絕對不公的賽跑

其實日軍自殺攻擊合理，你已經用榮譽同民族尊嚴合理化左
如果我而家渣把刀切左你碌野落泥
哩啲先叫唔合理
等我解釋左話有個師傅指點我，如果我切左你碌野可以幫我轉運，我就係嘗試合理化件事
而你有權覺得唔合理同荒謬

即係人人有權合理化自身作為，係咪？
咁人哋覺得弱肉強食嘅世界運作合理正常，又有乜問題？
只有你覺得荒謬，係咪一定你啱人哋錯？

sor9ly，睇錯人覆，收番

下次睇清楚個名

可參考

二戰的歷史分析

可參考：

記唔記得以前香港好興辯論比賽？

睇完。
整體嚟講，你一直好似想用一句說話概括宇宙萬物運行規則，然後將每一件事塞入去呢個框架。
冇記錯嘅話係「世界荒謬而人民無知」。
問題在於，你未見過世界喺撇除你主觀剖析之外真實嘅樣貌而太早落定論。
你未試過不加批判去讀各大哲學名著，去睇前人幾有智慧；你未試過不加篩選去讀戰爭史，去睇政治領袖嘅思維同對大局觀嘅掌握；你未試過不加偏見去同人接觸，理解他人同自己嘅唔同，去睇身邊嘅人嘅價值觀點解同樣可行，又有乜缺點。
唔好成日噠一句世界嘅終極答案問人點改，因為大家答案唔同，冇人答到你嘅呢句終極答案啱唔啱。你要做嘅，反而係終身由外界吸取知識去微調你嘅答案。

而家正負評：0比3

香港女權

孔子有講“是非觀”

當人亂咁up而產生矛盾狀態，而矛盾是實實在在的矛盾，而不是誤解產生，無論如何修補同自圓其說，矛盾也必實在的存在，而要修補矛盾就必須以荒謬去修補，是不可能以合理的理論去修補

例如有人話1＋1＝1，你唔可能用合理之理去修補，但你可以用“因為一滴水加一滴水之後都係一滴水，所以1＋1＝1”，當然是以荒謬修補荒謬，因為上一步跳下一步即偷換概念（3滴水加埋都係一滴水？？ 1＋1＋1＝1？？？），咁下次人地又可以咁玩返轉頭

但在理論的推演情況下，有d係偷換概念，而有d不是偷換概念，當有似是而非的時候而難以指證，咁呢個就係可以應用“是非觀”，或“feel”的時間，所以我欣賞禪宗佛教的“不立言文，以心傳心”，否則若要長篇大論的論證是好浪費時間，而有d人就係中意浪費你時間而你應該知道點對應，例如（虛構）：

我：“我覺得唔係”，
佢問：“點解”，
我答：“我feel到你心懷不軌”，
佢問：“點解我心懷不軌”，
我答：“我feel到，你feel到，唔通你feel唔撚到”

再玩下去就是良心同正直同恥辱感的考驗，在公道係自己呢邊時，佢好難玩

而自己荒謬又以荒謬去修補，自己言語的矛盾可以幾何級數上升，而人心必不服之，雖然可以口身皆服，但心必不服

大話冚大話的幾何級數上升的原理亦出於此

長久下去會產生極嚴重的問題，我見有d人玩亂up玩到出神入化，甚至有d矛盾太嚴重同好誇張而根本不可自辯之時，佢會話“呢d曾經的說話，我並冇講過”，但當然也是修補不到實在的矛盾而要再以更大的荒謬（有時無恥至極）去修補，去到最後真係食返自己的荒謬可以去到萬劫不復，但佢始終破唔到對方對自己施加的殘酷荒謬

咁佢就有機會選擇實施物理暴力去反制

去到最後係可以玩到好殘酷，變態，甚至血淋淋

如果人先無良心正直或清白，咁就唔可以實行“公道戰”，即如上要變成“以無恥或荒謬互相反制的幾何級數上升”

因此孔子有言：“君子坦蕩蕩, 小人長戚戚”，因為小人有太多野係後面"lun"住，咁佢無可奈何被自己的“belongings”限制，好多時好易食返自己的行為，尤其是過去的“無恥同荒謬的紀錄”

而呢樣野，我會覺得佛教的karma報業論, 可以由此推理出來

應該點用好直覺係一門學問：太懷疑直覺會到頭來「揼心口」，太信任直覺會將直覺等同絕對真實，然後當直覺同真實世界矛盾時否定世界。
所以要用邏輯同價值觀，以人類共同語言去建構表達出一套睇法同人交流，將直覺好似刀咁磨利。

直覺話畀我聽，由「我feel到你有問題」到「公道喺我一邊」講唔通。
為咗令到其他人明白，我要用邏輯去解釋點解。最核心原因，係「我feel到你有問題」邏輯上唔等同於「你有問題」。
即係話直覺可以錯。

舉個例子呀，我一開始見你乜題材都po，以為你係一個鍾意求知、對萬物有好奇心嘅人，但係我後尾先知道原來你係想喺萬物中揾到規律。
嗱，我直覺又錯一次啦。
直覺可以錯，proved。

所以當人哋想認真同你辯論嘅時候，你就話人哋荒謬而一腳伸開人哋，咁樣你冇辦法證實自己直覺係啱嘅，而對方都冇辦法去理解你。
解決辦法係乜？
去認真學邏輯、學倫理，令自己有工具去證實自己嘅直覺，學識分辨偷換概念、似是而非，學識指出人哋嘅決定喺倫理上嘅缺憾。
如果對方真係詭辯嘅，當你有足夠能力嘅話就可以令到佢原形畢露，從而令其他人知道公道係你一邊。

呢套，神級

特別留意下d越共將士的訪問回憶

CDROM兄，想問你聽唔聽得明上面d紀錄片?

Hitler條片，Intro佢話,

“呢場戰爭，不會如猶太人所預期的阿利安人被消滅，反而係猶太人徹底地被清除”

原曲 Yiddish songs 1938 猶太民謠

太多新資料我會hang機，所以翻翻嚟先。
你答咗我問題先：設P係一句statement，「我feel到P值係真」係咪恆等於「P值係真」？

feel可以錯，仲可以錯到仆街

但係，有一D最確實的野，例如世間法，可能可以邏輯推演出，但就算可以，亦非人類的常規智能可以推得出

好似捉圍棋咁，其實可以計算每一步之後的可能進展，但亦非人類的常規智能可做得到

咁唯有用“feel”

做一個暫時的總結

某一個荒謬之存在有兩個發展：

1：人互相加重向對方施加荒謬，而相方不可指證對方，否則無以為繼

2：人若被指證，則人不斷以荒謬去修補荒謬，引至荒謬幾何級數上升

一般來說，要等到所有持有荒謬觀念的人全部被gg，先會結束荒謬的生長

引申去某個戰爭行為的存在有兩個發展：

1：招來同等報服，而需要加劇那戰爭行為去反制，引發互相加重向對方施加那個戰爭行為

2：若被那個戰爭行為被另一種戰略或戰術去反制（例如重機關槍克人海，直升機克坦克），咁咁引發軍備競賽同戰術戰略的競賽，形成軍備同戰術戰略種類幾何級數上升

而上層同上上層的1同2，一旦行得愈深就愈不可能停上，因為愈深就是愈致命的囚徒困境

可參考：

二戰的歷史分析

feel，即直覺，本質上都係一種基於經驗而潛意識提煉出規律，從而快速做決定嘅能力，亦都係人類智能嘅一部分。

應該要調番轉，要快速決定時用直覺，要謹慎思考時加上邏輯。

話其他人係荒謬算係一個幾嚴重嘅指控，我唔希望亂咁誣衊人，傷害到其他人，所以更需要用邏輯證實。

唔知你有冇咁諗過，我傾向覺得你有。

俠骨仁心，人正言浩，忠肝義膽，天道無親，其言出而無所怯懦，其刀揮而無所戚然，其浩氣之所及，小人雖貌作嬉笑，惡語橫飛，而實內心膽戰，其陣容始於亂而終自然瓦解。君子之道在於不急於攻而心不受擾，明察秋毫亦觀大局宏象，待奸徒先出而承其所作為，後發而先至，易一網打盡。

唔係話邊個，我係講緊近代豪俠（已經瓜晒）

草木皆兵而又打緊一場連自己都唔係好清楚係咩一回事的戰爭

如來中左shell shock係咁得人驚

多方面了解超級不對稱戰爭的打法：

My personal battle for my life until now which was a struggle in a large cesspool.

WAR

War

Dream On

呢首口味會比較重

版本2，再重dd

In science we trust

血腥戰爭電影，慎入

好核突，慎入！！

少血腥，但仍慎入

戰爭的可怕聲音！ 慎入！憤入！

The following content has been identified by the YouTube community as inappropriate or offensive to some audiences.

憤入

慎入

上面第一條link俾我的感覺係幾深刻，是戰場上的混亂噪音，最好用耳機開大聲黎聽

Last samurai

前線同後方城市同時都係人間地獄

不論前線的勝負，市民都先要被折磨到肝腦塗地，屍山血海

冇得前線打緊，後方睇“愛回家”

回力鏢

Dream on!!